緬甸政變激起反中情緒 民眾號召抵制中国貨

緬甸2月1日爆發軍事政變，實質領導人翁山蘇姬（Aung San Suu Kyi）及政府高層被指控「選舉舞弊」並遭到逮捕，16日軍方再以違反《自然災害管理法》提出第二項告訴。

儘管軍方強力鎮壓，緬甸民眾持續在街頭抗議，他們的怒火甚至燒向中國。

英國《金融時報》報導，示威者聚集在中國駐仰光大使館外，抗議北京在背後推動軍事政變，而緬甸目前領導人三軍總司令敏昂來（Min Aung Hlaing）是中國國家主席習近平的魁儡。

網路上也有人發起「抵制中國產品」運動，甚至號召破壞連接中國雲南和緬甸若開邦皎漂（Kyaukpyu）深水港的中緬油氣管道，它是中國一帶一路在緬甸重要能源基建，政變爆發前中國才宣布將增資擴建該港。

中國在背後搞鬼？學者駁：翁山蘇姬與北京關係良好

華府智庫史汀生研究中心（Stimson Center）中國研究主任孫韻（Yun Sun）表示，緬甸民眾覺得是中國拋棄了翁山蘇姬，近日境內開始出現針對中國人的仇恨言論，還有人揚言攻擊中國公民或中國建案。

緬甸軍方日前切斷網路，民眾懷疑他們意圖在中國幫助下打造緬甸版「網路長城」，社群網路上盛傳多架來自中國昆明的貨機在仰光降落，運載斷網所需設備及技術人員，甚至是解放軍。

緬甸軍方發言人16日否認受到中國幫助，指斷網這種事緬甸自己也做得到；中國駐緬甸大使陳海、緬甸中華總商會也斥之為無稽之談，他們解釋這些都是正常貨運航班，載運緬甸出口水產。

陳海應和中國外交部聲明，強調北京對政變事先並不知情，他們絕對不樂見當前形勢。

中國是否是緬甸軍事政變幕後推手，引起許多揣測，然而香港大學政治與公共行政系助理教授韓恩澤指出，翁山蘇姬當政時中緬關係穩定，「看不出中國有什麼理由希望軍方回歸，而且（若支持軍方政變）還可能面臨制裁等後果」。

緬甸變天，中國仍未定調「政變」

至今中國仍不願以「政變」指稱緬甸政治變天，孫韻對《美國之音》表示，中國與緬甸軍方以及翁山蘇姬的全國民主聯盟皆關係良好，北京可能足以勝任居中協調的角色，但也因兩邊都不想得罪而態度曖昧。

緬甸軍事政變後，北京時不時釋出截然相反的矛盾訊息，也因此加深緬甸民眾的疑慮。

政變爆發之初《新華社》以重大內閣改組形容翁山蘇姬被捕，而在聯合國安理會上中國、俄國一起否決了譴責緬甸政變的決議案，之後卻又參與安理會聲明，呼籲立即釋放翁山蘇姬等人。

中俄原本也支持聯合國人權理事會要求釋放翁山蘇姬的決議案，但接著又退出，態度相當反覆。

中國駐聯合國大使陳旭一方面指這是「緬甸內政」不便介入，一方面又說北京正與其他利益關係方合作，希望能讓緊繃態勢回歸正常。

北京立場曖昧，美國國務院發言人普萊斯（Ned Price）16日表示美方「清楚表達我們希望中國在這件事能扮演有建設性的角色」，並指國務院會繼續敦促中國譴責緬甸軍方。

步印度後塵

買爆

記得燒支那廠 排華

支那人真係好仆街，支持金氏，已經害左北韓人幾十年，

宜家又仆街背後撐軍政府，

呢種人禍比天災地震慘幾百倍，

多十次四川大地震都補唔到人地傷害

retweet左未？

習大大果然係天選之人
明明對自己無好處都搞到人要反中

另一邊廂口交部日日講呢個果個干預他國內政

支那同美國關係咁差，支那人一樣搶購iPhone
抵制從來都係好難做

緬甸玉石加到天價俾支那人接啦

其實國民all in會唔會輸
佢地唔同香港要對解放軍
起碼表面上推翻軍政府已經win

五毛：經濟圈冇用

習：唔周圍樹敵點顯得我國強大

緬北D武裝份子好似親中國

應該學印尼清洗佢哋

一起給中囯技術
#Letskillchinese

帕安起義

有2種方法

1:文革式抵制，買既人被批鬥，捉去殺。
2:創造更好產品

所以對民主制度既國家同人民只有後者選擇。

香港為例，如果可以做到長期性裝修藍店，黃色經濟圈一樣可做到。但遺憾既係現實中，黃店先係最大受壓既一邊。所以黃店做得幾好都只會收皮，因為政府用緊國安法實行第一方法。

兩邊狗咬狗都奶共
就話支那冇干預？
logic fail啦

宜家就希望緬甸人覺醒
奶支冇好下場

「創造更好產品」就唔係抵制，係自由市場競爭啦
黃圈要成功，就要改變人既消費習慣，將自己個人層次提升，唔再單單衡量質素同價錢黎買野，而會考慮到背後既道德問題
正如公平貿易咖啡、循環再做物料既衫咁